# 概念 
機器學習演算法是一類從資料中自動分析獲得規律，並利用規律對未知資料進行預測的演算法

# 深度學習架構

* 卷積神經網路(CNN)
```
是最常見的深度學習網路架構之一，
因為網路架構中的卷積層(Convolutional layer)及池化層(Pooling layer)強化了模式辨識(Pattern recognition)及相鄰資料間的關係，
使CNN應用在影像、聲音等訊號類型的資料型態能得到很好的效果。
在使用深度學習玩電子遊戲時，也常會使用卷積神經網路來分析螢幕上的影像內容，
協助軟體代理人(Software agent)判斷目前的情況、產生下一步行動。
在電腦圍棋程式AlphaGo中，也使用了變化過的CNN與蒙地卡羅樹搜尋演算法結合，得到驚人的棋力。
卷積層是CNN最核心的部份，通常由數十到數百個n x n的濾鏡(filter)組成，每個濾鏡會對不同的影像模式(Image pattern)進行強化，這些濾鏡實際強化的影像模式也是由訓練過程找出來的，所以卷積層可以針對不同的問題產生出不同的濾鏡效果。
池化層是類似訊號處理中的降維採樣(Down sampling)，通常會接在卷積層之後。
一般用於影像識別的卷積神經網路，會在處理輸入資料時，有一到三次的卷積層加池化層的處理，之後再接兩層以上的完全連接層(Fully connected layer)，才輸出預測結果。
```

* 遞歸神經網路(RNN)
```
是近年來最蓬勃發展的深度學習網路架構，在架構上跟傳統的類神經網路有很大的不同。
RNN的神經元內有一個暫存的記憶空間，可以把先前輸入資料產生的狀態儲存在暫存的記憶空間(internal memory)內，之後神經元就可以根據之前的狀態而計算出不同的輸出值。
因為RNN可以儲存先前的狀態，所以可以處理不同長度的輸入資料，
對(時間序列Time series)、(自然語言處理Nature language processing)、語音辨識等應用有非常好的效果。
雖然RNN是如此強大，但在實務的訓練上卻有一些問題。
權重組合的空間形狀對隨機梯度下降法很不利，有很平緩的地方也有非常陡峭的山谷。
平緩的地方會有(梯度消失Vanishing gradient)的問題，會讓隨機梯度下降法停留在局部最佳解，而非常陡峭的山谷容易讓隨機梯度下降法更新後的數值跑出正常的範圍，使得隨機梯度下降法產生很不穩定的結果。
```

* 長短期記憶神經網路(Long-short term memory, LSTM)
```
跟RNN最大的不同，就是在神經元中加入了三個控制用的開關(Gate)，分別是寫入(input)、遺忘(forget)、輸出(output)。
這三個開關有各自的權重，會依據輸入資料經過權重計算之後來決定每個Gate的開啟或關閉。
input開關用來控制資料是否寫入內部記憶空間、
forget開關用來控制是否把先前記憶空間中的內容保留、
output開關用來控制記憶空間中的數值是否要輸出。雖然增加了這些開關而有更多的權重需要搜尋，但有了這三個開關就能減少RNN在使用隨機梯度下降法時碰到的問題。目前常見深度學習中用到RNN架構時，大多會使用LSTM或他的簡化版本GRU(Gated Recurrent Unit)。
```
